%@P:exocorcp
%@metapost:3cumulexo14cor.mp
{\em Les questions sont indépendantes.}
\begin{myenumerate}
\item Résoudre l'inéquation $5x-7<9$ et représenter graphiquement les solutions.
\item Soit $F=(2x+1)^2-(3x-2)^2$
\begin{enumerate}
\item Développer et réduire $F$.
\item Factoriser $F$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item \[\Eqalign{
    5x-7&<9\cr
    5x&<16\cr
    x&<\frac{16}5\cr
  }\]
  Les solutions de cette inéquation sont tous les nombres
  strictement inférieurs à $\dfrac{16}5$.
  \[\includegraphics{3cumulexo14cor.1}\]
\item
  \begin{enumerate}
    \begin{multicols}{2}
    \item \[\Eqalign{
        F&=(2x+1)^2-(3x-2)^2\cr
        F&=4x^2+4x+1-(9x^2-12x+4)\cr
        F&=4x^2+4x+1-9x^2+12x-4\cr
        F&=-5x^2+16x-3\cr
      }\]
    \item \[\Eqalign{
        F&=(2x+1)^2-(3x-2)^2\cr
        F&=\left[(2x+1)+(3x-2)\right]\times\left[(2x+1)-(3x-2)\right]\cr
        F&=\left[2x+1+3x-2\right]\times\left[2x+1-3x+2\right]\cr
        F&=\left[5x-1\right]\times\left[-x+3\right]\cr
      }\]
    \end{multicols}
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}